日爆德國麻疹 孕婦勿前往

2018年10月24日

日爆德國麻疹 孕婦勿前往

德國麻疹襲日本，東京淪為重災區。

【本報訊】「哈日族」注意，德國麻疹襲日本，當地今年累計至少1,289人中招，較去年飆升近13倍，港人愛蒲熱點東京更是重災區之一，每百萬人口便爆發32宗。由於孕婦不可接種德國麻疹疫苗，本港衞生署呼籲孕婦或計劃生育的婦女，不應在麻疹爆發期間前往日本；婦產科醫生也警告，若孕婦不幸感染，很大機會引致畸胎。

感染可引致畸胎

日本今年持續爆發德國麻疹，截至本月17日，累計至少1,289宗個案，較去年93宗大幅飆升近13倍；單是過去六周，便錄得914宗，佔整體逾七成。感染個案以男性佔多（82.4%），逾六成男病人年齡介乎30至49歲。重災區依次為千葉、東京及神奈川，每百萬人口分別有37.6、32及17.9宗。

本港衞生署衞生防護中心表示，正密切監察日本情況，呼籲旅客及市民提高警惕，尤其對德國麻疹沒有免疫力的孕婦或計劃生育的婦女，不應在麻疹爆發期間前往日本。

養和醫院婦產科專科醫生譚家輝表示，一般孕婦作產前檢查時，驗血便得知體內有否麻疹抗體，若不敢肯定，更應避免前往麻疹爆發地區，特別是懷孕初期、12周以內的婦女，萬一不幸感染麻疹，很大機會引致畸胎，嬰兒肢體或智力發育不健全。

他指，麻疹可透過飛沫傳播，而且有潛伏期，「唔係一感染就會見到出疹」，如無法避免前往麻疹爆發地區，應帶備口罩，切忌到人多擠迫地方。由於日本即將踏進欣賞紅葉季節，不少港人慕名前往。

康泰旅行社發言人表示，不少港人報團前往日本，知悉當地爆發德國麻疹，會提醒團友留意當地情況，尤其孕婦和小孩，行程期間更要加倍注意個人衞生。

■記者梁銘恩、王家文

上一則
上一則
沙呂小查混賬 3個月交報告